\input{header_arbeitsblatt}

\textbf{Arbeitsblatt 1}

\footnotesize
(Lesen und Verstehen mathematischer Texte.
Anwenden des Gelesenen in Aufgaben.)
\par\normalsize

\begin{tcolorbox}
  Es sei $\Om$ eine Menge.
  Es sei $\cE \subseteq \cP(\Om)$ eine Teilmenge der Potenzmenge von~$\Om$.
  Für jedes $A \subseteq \Om$ definiere das \term{Komplement} von $A$
  als $A^{c} \df \Om \setminus A$.
  Wir nennen $\cE$ eine \term{\sigalg} über $\Om$, wenn gilt:
  \begin{itemize}
  \item $\Om \in \cE$
  \item $\forall A \in \cE \holds A^{c} \in \cE$
  \item $\forall \seqeli{A} \in \cE \holds \bigcup_{i=1}^{\infty} A_{i} \in \cE$
  \end{itemize}
\end{tcolorbox}

\textbf{Aufgaben:}
\begin{enumerate}
\item Es sei $\Om$ eine Menge und $\cE$ eine \sigalg über $\Om$.
  Gilt dann~${\emptyset \in \cE}$?
\item Es sei $\Om$ eine Menge und $\cE$ eine \sigalg über $\Om$.
  Gilt dann $A \cup B \in \cE$ für alle $A, B \in \cE$?
\item Es sei $\Om$ eine Menge und $\cE$ eine \sigalg über $\Om$.
  Gilt dann $A \cap B \in \cE$ für alle $A, B \in \cE$?
\item Es sei $\Om$ eine Menge.
  Ist dann $\set{\emptyset, \Om}$ eine \sigalg über $\Om$?
\item Es sei $\Om$ eine Menge.
  Ist dann $\cP(\Om)$ eine \sigalg über $\Om$?
\item Definiere $\Om \df \setn{4}$ und $\cE \df \set{\emptyset, \set{1,2}, \set{3,4}, \Om}$.
  Ist dann $\cE$ eine \sigalg über~$\Om$?
\item Es sei $G \subseteq \NN$ die Menge aller geraden natürlichen Zahlen
  und $U \subseteq \NN$ die Menge aller ungeraden natürlichen Zahlen.
  Ist dann $\set{\emptyset, \NN, G, U}$ eine \sigalg über~$\NN$?
\item Es sei $\cE$ die Menge aller reeller Intervalle.
  Ist dann $\cE$ eine \sigalg über~$\RR$?
\item Definiere:
  \begin{IEEEeqnarray*}{0l}
    \cE \df \set{\NN} \cup \set{A \subseteq \NN \suchthat \text{$A$ ist endlich}}
  \end{IEEEeqnarray*}
  Ist dann $\cE$ eine \sigalg über~$\NN$?
\item Definiere:
  \begin{IEEEeqnarray*}{0l}
    \cE \df \set{A \subseteq \NN \suchthat
      \text{$A$ ist endlich oder $A^{c}$ ist endlich}}
  \end{IEEEeqnarray*}
  Ist dann $\cE$ eine \sigalg über~$\NN$?
\end{enumerate}

\end{document}
